Astus kohtu ette Mardi naene Liiso Kleeberg ja kaebas et moisa teomehed olnud metsas puid saagimas ja teised mehed lasknud puu Mardi päha kes seläbi raskeste on saand haawatud ja nüüd päris wigane ja haige pitkali maas ja kaewab weel et teiste hooletusse läbi puu Mardi peale tulnud.
Tõnnu Ulpreeht sai kohtu ette kutsutud kes Mardiga ühes pud saaginud, ja teised Jüri Oltsmann ja Johan Kasemets on enne nende ligi saginud ja nemad hakkanud pärast saagima, ja puu mis teised mehed saaginud on enne maha kukkunud ja wiinud ka ühtlasi nende pu maha Tõnnu saand kõrwale ja hoidnud alt ära, aga Mart jäänud puu alla ka ütleb et nemad on Mardiga juba enne oma pu jures olnud ja keelnud teisa et nii ligi puud maha ei wõtta, aga neid pole mitte kulanud ja hakkanud saagima, aga pole enne hüüdnud alt alt ära mina kui juba puu kukkumisel olnud.- Ja metsa werster on ka Johanit ja Jürit keelnud ja käskinud ettewaatlikud olla aga need teinud ilma kellegist kulamata oma tööd edasi. 
Juha Kasemets astus ette ja ütleb, et nemad läinud keigi eele ja hakkanud saagima ja Mart ja Tõnnu hakkand pärast, aga sest puust mis teised pärat saagima hakkanud on naad mööda läinud.
Jüri Oltsman astus kohtu ette ja ütleb et naad on enne saaginud kui Mart ja Tõnnu, aga teised olnud enne puu al ja wõtnud kued seljat ära aga nemad läinud mööda ja saaginud enne kui keik teised ja pool puud saand pea läbi kui Mart ja Tõnnu hakkanud; ja sagemisse järel arwand naad et pu teissel maha kukkub ja pu keranud känno otsas ringi ja läinud teise külge ilma et naad seda oleks teand mõttelda, aga keegi pole neid keelnud edasi minemast.
Hans Mühlberg sai kohtu ette kutsutud kes ütleb et nemad Jürit ja Johanit kelanud edasi minemast ja käskinud järgest hakkata, aga Jüri läind edasi ja hakkanud enne sagima kui Tõnu ja Mart, aga pole enne hüüdnud kui pu juba teiste puud mööda maha tulnud siis alles on Johan hüüdnud, aga Jüri pole ühtegi räkinud.
Priidik Kant ütleb ka kohtu ees et Jüri ja Johan on neist mööda läinud ja wõtnud ilma märkimata puu aga jätnud ees märkitud puud järel; sest ees olnud jämedad puud ja need wõtnud penema, mis alles ilma märkimata ja pole teiste kelamist mitte kuulnud. ja Tõnu ja Mardi  puud olnud märgitud.
Jüri Oltsman ütleb kohtu ees et kegi pole need keland edasi minemast aga Hans Mühlberg Priidik Kant ja Tõnnu Ulprerht ütlewad, et keik on Jürit keelanud märkimata puid maha wõtta.
Kohus mõistis, et Jüri pidi 1 Rbl maksma ja Juhan poole Rubla, et teised neid on kelanud metsa sisse edasi minemast ja ilma märkimata penemaid puid otsimast ja polle ka mitte õigel aial hüüdnud, kui puu hakanud waiuma ja raha saab. Mardile tema abiks ja peab siin kohtus wälja makstud saama.
